點解外國人唔會熱氣?

依個問題我諗左好多年，點解佢地唔會熱氣，每日都食炸薯條果d。
甚至唔只係西方，印度果d呢?日日食咖喱

有人話因為飲酒好涼，但佢地無可能每個人都飲酒，只要有1成人無飲，都代表會熱氣。

但係佢地根本無熱氣依個字or類似意思既字，即係代表佢地成個民族根本都無依個問題，咁點解中國人會有呢?真係身體弱?

體質唔同 好似係
鬼佬日日幾杯咖啡 飲足一世人都唔會燥

但係咖啡好似都係燥嫁啵。
而且我既理論係:只要有1成人有依個問題，都應該有"熱氣"依個字出現

canker sore唔一定代表飛滋呀，而且我地講熱氣，飛滋只係其中一個準則。我地會成個口唇好紅，生暗瘡等組合成叫熱氣

推到有個令我覺得服既答案

而且仲有日日咖喱果d都無飲咖啡。
唯讀中日韓既體質係咁?

你揾個中醫師同佢地睇咪有囉

推

試下綠豆

但係我地熱氣係會感到好唔舒服嫁麻，係唔需要睇中醫先知
例如你熱氣，去食咖喱，你會keep住愈來愈多飛滋or 暗瘡，令你個人都唔想食

我唔係話解決熱氣，我係想了解點解除左中國，其他人唔會有依個問題

係港女對外個人唔燥姐

啤酒=鬼佬涼荼

問得好不過我唔知

因為西醫冇熱氣呢個term

true

推
好值得深入探討下，我都有呢個疑問

問題係唔會個個都飲啤酒，當有三成人唔係常飲都有依個問題。or 小朋友都唔會飲

但從佢無熱氣依個字，我得出佢地根本無依個問題

要食幾多粒？

點睇日本以前都食狗肉

爆瘡未必就等於熱氣

但係佢無依個term個根本原因係佢無依個病

佢地有d會食沙律
同埋飲可樂
佢地成日飲凍野

飲可樂同飲凍野好似係會熱氣嫁啵

點熱氣
可唔可以解釋下

而且佢地總有一成人唔係日日食沙律掛? 佢無依個term代表佢地依個"熱氣"出現既機會差唔多等於0

而且你套用唔到係印巴籍既人

西瓜，苦瓜，綠豆，實火先清

熱氣唔係代表你食熱野
涼茶都可以係熱

咁華人又點measure同prove熱氣？

印度人會食d 好似乳酪咁嘅野

信則有 不信則無

煲水呀你老味,食幾多粒
通屋奇應丸咩

所以可樂係熱氣？
我當牛奶熱氣啦
同埋佢地飲有氣嘅水

咁我都唔肯定
但根據我個人感受:會生瘡，口乾，唇好紅，可能有飛滋，會自主比較抗拒d煎炸野，同埋會覺得好唔舒服

因為西醫無呢個concept 佢地只會將某種身體反應去揾原因 但無將呢類型嘅情況歸類
就好似生瘡 佢地會覺得細菌感染導致發炎 唔理身體實際狀態
中醫會覺得你內臟有事
所以以前啲人話西醫治標不治本

人地咪話我地飲會燥, 鬼佬唔會囉

仲有好多體質唔同既例子, 黃種人嬰兒會有黃膽病, 白人特別多雀班, 外國女人生完仔就出街做運動, 中國理論一吹風就得收皮

唔係"所以可樂熱氣"
係舉例證明唔係果樣野熱就會熱氣，凍就唔熱氣
可樂熱氣係google得知既

前言唔撚搭後語 又話熱氣食咖哩會生飛滋生暗瘡
之後又話暗瘡未必等於熱氣
其實熱氣只係中醫講法 西醫無熱氣呢個概念
你會唔會聽過鬼佬講啲野食好涼女人唔好食唔好飲
唔係外國人唔會熱氣 只係佢地無「熱氣」呢個概念
勿認真 表達意見

外國理論整親好快就做物理治療
中醫跌打反而建議你好返哂先唔好郁咁多

根本係兩派對醫學既睇法好唔同

西醫咪叫發炎 喉嚨發炎 皮膚發炎

哦，原來係咁既意思，Thanku

其實我都疑惑，體質真係有咁大差距?
因為我地都係人類
處理食物方法or吸收既營養應該係一樣
所以我地既身體反應應該係同佢地一樣

唔同，就算冇炎症都可以係"熱氣"

好多病中醫都冇term例如過度活躍症
唔通中國人又冇呢個病咩
你生飛滋西醫咪話你生飛滋
你喉嚨痛西醫咪話你喉嚨痛
中醫統稱呢啲叫熱氣

因為熱氣係靠估

我熱氣時生暗瘡唔代表生暗瘡一定係熱氣生暗瘡可以好多原因

其實都有啲人都話精神科啲病唔係病黎

因為好多都係靠估

我覺得依個講法唔成立，
因為無人一開始就有依個概念，係因為有依樣野既發生先會有依個概念。
而有依樣野發生，而且唔係罕見，正常黎講佢地係應該有依個概念。
而無依個概念係因為件事無發生

但係例如你發燒，流鼻水，鼻塞，喉嚨發炎。佢地都會有term係:感冒
所以如果依3個情況係經常一齊出現，都應該會出現"熱氣"

西醫大把病症以前中醫都冇

其實係咪因為人類嘅肝對於過濾我地叫熱氣嘅野比較差

熱氣好似話係因為肝火盛

樓主不如覆下呢個?
其實樓主智商係咪有d問題? 咁都唔明?

係你又知果一成人冇熱氣?

自己睇

我覺得精神病唔應該用黎做類比，
可能係過度活躍症眼中，你地全部抑鬱症，佢依個病係有人同佢比較先知

你講緊咩

鬼佬好粗生
水又無煲過 住家少用明火
食三文治 沙律凍野多
又唔鐘意打邊爐

完全無呢個問題
勁食薯片咖哩炸乜乜
牛飲汽水珍珠奶茶
唔會爆瘡，痱滋或者咩熱氣

利申: mix

食打邊爐韓燒食足一個星期
男朋友咁陪我食到病到死

我仲食緊+恥笑佢

其實我都係起中國人嗰邊聽到熱氣呢個term , 屋企個邊好似無熱氣呢個概念

西醫有熱氣
好似係叫heat 定咩
佢唔算係一種正宗病
似係亞健康(唔知點叫)個類
主要係指身體開始有啲現象出現話比你聽病病地咁
symptoms 就好似生飛滋個類

如果你有睇返我上面既回覆，我覆過差唔多既野，你流鼻水，發燒，喉嚨發炎。西醫都會叫感冒。
而佢無統稱"熱氣"係因為好少好少既人同時出現依樣野

另外，依個係我對你最後一個回覆，因為我覺得你唔尊重我

我係華人都唔會因為飲食而病
不過唔夠瞓易病就會

點解唔可以做例子？
你咁講生飛滋個啲人夠係比較冇生個啲人先知自己生飛滋係病
如果係咁，呢個topic根本唔駛討論

體貿問題

今年之前
我五六年無病過
我成日點訓都唔夠訓
我一日要訓~12hrs

得體質差異呢個理由睇落最合理

瞓咁多唔攰咩

應該係
我覺得好多本土香港人體質都麻麻
我有fd成日暈，一係成日傷風感冒，一係敏感濕疹
總之梗係有嘢向身

真係有?如果有既，我個問題由一開始就錯
只係因為我問過好多外國人/印巴人
佢地從來無依個概念or有d精通幾種語言都話得中國有依個字

認真答你 乾燥天氣冇熱氣
例如我係香港食兩個m記就咳+痰
去到外國乾燥 係咁食炸雞都冇事 都係咁冇咁易病
利申:m記FANS 去左兩年乾燥地區 再每年番一次香港

你咪當身體嘅acid base balance 囉
以前邊有驗到咁多野。

熱氣= 食得肉太多，油太多，身體變酸

但係你比較既係你自己之前既狀態。而且有無過度活躍，係我角度睇可能只係性格問題

基本上大部分人祖先都係非洲果邊
姐係我地基因會為左適應居住環境而改變
咁體質唔同都好正常

屌，我好似講到1999

我一訓少過10hrs 就會好攰同要趕返屋企訓
訓足完全無問題
但我係夜晚訓六個鐘
After school訓四個鐘咁
我外國朋友話我生活好似原始人咁

呢個解釋又幾得意wo

的確係，但係我又諗唔明點解大家食既野一樣，消化系統一樣，最後有唔同結果，如果真係，我想知個差異係咩

熱氣係中醫傳出
你都識講熱氣係統稱稱呼 外國嘅西醫無熱氣呢個term
所以無點解 只係西醫無熱氣呢個term
唔好坳啦樓主 你自己都講到9唔撚搭8

太專業啦
陣間又要睇d人亂咁講

應該係體質問題 因為我呀媽連續幾日食幾包薯片都冇咩事 但我食一包所以熱氣既徵狀都出曬黎。 我有個朋友同我呀媽一樣食幾多都唔熱氣 佢頌薯片當早餐 佢地都係香港人 所以話係體質問題 亞洲人比較上少人有咁既體質

傷風感冒係因為成日係冷氣地方
敏感濕疹我覺得係因為而家飲食文化遍向西方同埋空氣問題

但係我乾燥天氣都會有熱氣
而且外國都有好多濕潤既地方

你都無睇過我既理論，如果你認為我9唔搭8，麻煩你指出，我解釋返

唔係，你比較人地，我都係比較人地
而家討論醫學term
你用你角度睇而否定醫學既term
根本唔駛討論

我都諗左呢個問題好耐

點解你唔撚問下啲bio佬 你覺得我地會搭到你咁系深層嘅問題嗎？

我貼左一個西醫係報紙既解釋
樓主無視完全唔覆

唔覺wo,樓主講得幾清楚
佢都係質疑緊西醫無熱氣字眼，但鬼佬都會有熱氣呢個講法
佢仲係覺得鬼佬唔會有熱氣/極少數人有熱氣
暫時得體質差異既講法最可以解釋到佢既問題
（好似係）

點解你認為依到無bio佬，每個人認識既野唔同，你唔識唔代表其他人唔識，你為屌而屌無意思

我覺得係有呢d 問題但係佢地一part part 咁睇
而唔係好似我地一概咁叫熱氣

但我都係無問題 皮膚嗰啲有雀斑算唔算
我男朋友十9幾樣，熱氣，食得多韓燒油嘢肚屙

我勁食m記kfc，問題係食上癮

西醫既病唔會靠估，要有實證
熱氣本身就冇實證

討論區都係講下架姐 鳩up下睇下有冇人有同自己相同睇法既人，再交流下大家既睇法愚見咁囉，只要唔好唔識扮識，就唔會有咩大問題
sorry for 1999

多謝你既整合

躬明

體質練出來
你日日飲奶同個十年都唔飲奶嘅人比
你飲奶無事，無飲奶哥個可能一飲就呵

我有睇你條link呀，但係我想研究係點解外國無人有依個情況，而唔係佢點睇

然後又話m前唔好飲凍嘢
生仔女要坐月
話月坐唔好可以好大鑊。。。

外國都無呢套

你又好似有d道理，始終中醫都係好多虛無既概念，同西醫無得比較

基因問題加飲食問題

本身有乳糖不耐就點都會有
不過乳糖不耐有個安全值，呢樣可能可以練高啲

Lm

因為：

中國有熱氣，外國也有！

我對於依個論點，係用感冒黎反駁，因為如果一d病徵次次都同時出現，我地會用一個字眼"感冒"。
但係佢無"熱氣"，係因為佢地無人同時次次出現熱氣既病徵

因為外國人唔係冇呢個情況
只係西醫斷症方向唔同
呢樣篇文有解釋
你試下帶個鬼佬去睇中醫囉

外國人d 骨都粗d 啦
但係因為唔補所以佢地比亞洲人個樣老得快d

熱氣係咩？

樓主可唔可以 well define 點為之熱氣

Define 好點算係熱氣點算係唔熱氣
先可以去 measure 鬼佬有冇熱氣

冇清楚既熱氣 definition ，點討論鬼佬有冇熱氣呢個問題？

佢既意思唔係話咖啡涼，佢意思係啲鬼佬體質唔同所以日日飲咖啡都唔會熱氣

佢都唔識

但係又岩wo,做左呢d野真係會傷身，將來個人既身體就虧虧地。呢d講法真係無稽得黎又唔知點解會係真

中醫已經好多年歷史，咁多年來都無科技去支持，所以一直只可以講係虛無嘅概念

而西醫一直發展急速，配合科技嘅發展，好多野都可以用數字去做一個參考

其實我地都無"感冒"
感冒係西方醫學
中醫會叫風寒之類
唔會一野用感冒講哂
而家用感冒係因為想病人易d 明自己咩病
好似係

係，我講過自己都唔敢定義，係用個人經驗，一陣再引用比你睇

樓主：我地食咖哩會喉嚨痛生飛滋，因為熱氣
：鬼佬食咖哩都會喉嚨痛生飛滋
樓主：食咖哩喉嚨痛生飛滋唔代表熱氣

咁華人又點measure同prove熱氣？

咁我都唔肯定
但根據我個人感受:會生瘡，口乾，唇好紅，可能有飛滋，會自主比較抗拒d煎炸野，同埋會覺得好唔舒服

呢啲字你要格硬譯先會同西醫既symptoms先有啲關連
正如你熱氣會點 喉嚨痛 生飛滋 先至令到你唔想食炸野 其實一般人都會有呢啲問題 但係因體質而有呢啲情況既機會我又無去搵資料 淨係覺得如果西藥有得醫以上既問題 即係外國人本身都有你所講既熱氣

因為你冇辦法用實驗証明熱氣存在

鬼佬唔會氣血失常，唔會氣機失調，唔會正氣不足，因為佢地都冇呢啲term

其實好多人都唔知西藥連傷風感冒都醫唔到

我好似無直接咁講過，而且我問既外國人，佢地無食咖喱就會生飛滋依個問題

咁冇熱氣既定義
即係唔知乜野係熱氣
你點 conclude 到鬼佬冇熱氣？

冇定義仲可以點討論？

咁我都未試過食咖哩生飛滋 真心

假設體質差異真係個原因，咁捉個鬼佬去睇中醫就唔會有用
其實我覺得呢個係個無了期既討論
只會愈黎愈多矛盾既地方
除非我地可以咁勁解釋到中醫咁多年黎積埋個堆虛無既概念同解釋到體質差異又係咩黎
先有機會解決到呢個問題
（好似係）

我知唔係一樣，係會有類似既字眼，而外國係無類似熱氣既字眼

所以你都唔會熱氣

首先 中醫本身個角度係每一個內臟同另一個係會有關連
我記得係有個表
而西醫如果你嗰個位有事佢淨係會係你嗰個位做治療
大概可以咁講

你既concept係錯既
感冒係西醫黎講係一樣由病毒引起既病
物理同生物學上真係有感冒菌存在
而熱氣係物理同生物學上係唔存在
係無形既中醫理論
而西醫係要講實證，所以係冇熱氣呢樣無形既野

你唔接受呢樣野可以唔駛討論

因為以我所知(從身邊接觸既外國人)，佢地係無依個問題

yeahhhhhhh 我同外國人體質一樣

咪就係，樓主由頭到尾都唔係咁既意思，睇黎好多人都未get到樓主既疑問

呢D 鬼佬都會喎, 即係鬼佬都熱氣啦

一般食嗰啲只係㩒住對你自己唔舒服既徵狀
其實好多時都係靠自己打贏啲菌

我都冇喎 所以華人都冇呢個問題

你唔識唔代表冇

咁如果我話熱氣姐係身體嘅酸鹼平衡唔一樣
只係西醫用左第二個方法來講
咁熱氣仲存唔存在

in 感冒論點我接受我之前concept係錯

熱氣對西醫黎講係血液酸度上升

屌，上埋熱門，等比高手恥笑

無追post長期病患者表示唔食熱氣野都會生到以下咁

中醫角度會同你講你五臟六府唔平衡先會咁

中醫話濕毒/腎虛 西醫免疫系列失調
一病就痛到想跳樓死

存在 ，但講清返一樣野先
我講既係，大家一齊食炸雞，佢係無依個身體反應

咁當然，可能的確有，有既話你指正我就得
但佢地唔止係自己無依個問題，係佢地無依個認知，從而見出佢地係無個問題

夠唔係每個亞洲人都一樣

有咩好笑 又無人可以識哂所有野

無咪無囉
有乜問題
有人對牛敏感，有人對橙敏感

其實熱氣係西醫果邊係分左做幾樣唔同既野
唔一定每次都出哂咁多樣嫁嘛

唔係每個人有，同每個都完全無
係好大既差距，唔止機率咁簡單

成個討論好冇營養
點解我會追晒

樓主一開始個前設就好薄弱
你用你自己都唔知點定義既野問外國人佢地有冇果樣野
就算人地中文點勁都唔知你講既係咩咁點答你佢有定冇？

你試下問佢地有冇腎氣不足？
頂你佢點知乜撚野係腎氣啊
但唔代表佢地冇中醫定義既腎氣不足問題

上邊有巴打答左啦其實

呢個situation只係你自己作出嚟。。。

解釋左好耐都唔明

其實我唔想知個答案 因為係人都知道 但忍唔住追晒

屌，唔同人種就有唔同體質架啦

黑人肌肉密度比白人高8-10倍，啲鬼佬又係咪要周圍問點解保特跑得咁快呀？

除左race仲有climate，

嶺南地區subtropical climate, 身體自然同其他climate嘅地方有唔同感受啦，要比較你就搵番同climate同race嘅人黎比較

否則答你問題好簡單，點解鬼佬咖喱佬冇熱氣？ 答：好出奇呀？

為左你個回覆，發現原來係無一個確實同一致既定義

高手開始出現

咁我本來唔知，有人答我體質
咁我都接受依個答案
我無質疑依個答案啵

至於你話
啲鬼佬又係咪要周圍問點解黑人)跑得咁快呀？

可能就係因為有人問先有人研究
黑人肌肉密度比白人高8-10倍

咁問問題有幾奇

綠豆

訓教

大衙

樓主你理解完中醫觀念同西唇觀翎嘅分別先再駁啦

佢堅持熱氣不能定義
但同時堅持外國人冇熱氣

兩個堅持本來就有衝突，不能並存

如果堅持外國人冇熱氣
就必須 well define 熱氣，然後檢測外國人係咪真係唔附合熱氣定義

如果堅持熱氣冇辦法定義
就不能再話外國人冇熱氣，因為根本唔知佢熱唔熱氣

人地講鬼仔生瘡
你又話唔一定係熱氣
問你熱氣係乜你又話生瘡果d
其實你個人咁撚on鳩冇邏輯冇基礎知識
就咪咁好學喇，哂鳩人d時間
咁戇鳩鳩想學野研究野
算鳩數啦好冇
不如睇下精神科仲實際
我睇落你有d似強迫症
食下藥可能會好d

呢個situation只係你自己作出嚟。。。
呢個situation只係你自己作出嚟。。。
呢個situation只係你自己作出嚟。。。

樓主駁唔到？扮睇唔到？
呢個situation只係你自己作出嚟!

根據樓主觀念 中國冇apple 因為中國得蘋果
此post已完

講三次 笑死

即係樓主終於得到及認同答案: 體質問題
此post已完

感動世界
完post

其實所有人一直都同佢解釋緊

熱氣唔難醫，戇鳩先難

巴打

世界大戰post 留比日後班仆街仔再討論過啦
始終都未有個令人滿意既說法

基因使然 定 概念使然

主題首先假定左 外國人 生理上無熱氣呢個問題
即係無食某種食物(e.g. 炸野辣野)會容易燥熱引發連串病徵
其次，"熱氣上火"，係中醫漢醫概念。
近代西方醫學/外國人無呢個term/概念。

下面純屬大膽亂up

除左概念問題，
會唔會關 "氣侯水土"加"人種" 事？
E.g 炎黃華夏血統 係亞太地區特別易發作 ？

個人例子

人係外國
隔三差五食炸物
近呢一年經常靠外賣Deliveroo
有時一星期四晚都基本辣薯條 奶昔 有時加漢堡包 炸雞
反而 好少喉嚨痛
配定過去嘅消炎藥 無用過咁濟

但每半年番一次香港 就好易喉嚨痛 繼而發燒感冒成個星期唔好
相似地 係香港有時都係一星期幾次 mos burger 雞塊
或者M記 脆香雞翼餐
次次都積左幾日 然後feel到喉嚨開始唔掂 熱氣口氣尿黃
跟手就喉嚨發炎感冒

當然
西醫話細菌感染喉嚨 中醫話上火

利申 熱底人

問題係就算有體質影響外國人少出現熱氣
但唔代表外國人冇熱氣
等於樓上巴打話黑人肌肉密度高所以短跑好勁
咁係咪所有黑人短跑都快過白人？
體質影響光頭既人容易係街中暑
有頭髮就冇咁易中暑
咁有頭髮就一定唔會中暑？

再問又會世界大戰
完啦好嘛

入黎就係為左睇呢句

同微塵巴打睇法相似

我係香港食少少煎炸野/ 辣野/ 生冷野都好易喉嚨痛同熱氣，或者喉嚨好乾，之後就引發上呼吸道感染。飲多多水同食生果都唔多有用。

但上年我去澳洲留左成年，成日pizza 同炸野 ，都無試過喉嚨發炎咁濟，有時少少痛同乾，灌下水，食下奇異果就無事。但一返香港又出事。

可能外國環境好，水同空氣都潔淨點掛

上面好多人答左
不過宜家樓主話無就無啦

要食幾多粒架

竟然追曬
做個總結：體質、氣候、飲食習慣呢幾點都會影響到會/唔會熱氣
利申：去過外國生活一個月日日食炸野都冇熱氣

係澳洲瘋狂食熱氣野都冇事 +1
可能係香港人口密集 多細菌/病毒?
會唔會係濕度問題?

傷風感冒一定有細菌或者病毒入侵
平時冇事係因為抵抗力夠強
你個人狀態唔好(有機會係因為"熱氣")而病

認實討論點解外國人少熱氣

我都係一樣去左外國之後病少左又健康左好多
但明明到外國食junk food多過係香港好多
我投環境因素一票

假如每個人身體都有一定既細菌而且可以傳染比別人
但細菌嘅份量就不足以令我們生病

係香港人口咁密集嘅地方，接觸到嘅人同細菌比外國多好多倍，身體要不斷係作戰狀態，所以你一食錯小小野就好易出事。

另一個可能解釋到嘅就係壓力

利申9up

咪臭係
西醫無熱氣呢個term 但病徵一定會有相同
因為始終大家都係人類
純粹文化唔同會有唔同形容一件事既方法
你要執住佢冇term=冇呢個病既話
你都幾唔識多方面思考
香港不斷有新潮語出現
外國未必有exact vocabulary 可以=到個真正意思
純粹用唔同字去解釋

世界文化大不同 佢地都有食得太多熱氣野之後唔舒服既情況 只係佢未唔似中國人咁有統稱為熱氣囉

有啲常識其實都會知 外國人都會話啲野熱氣既時候 佢地都會因為唔舒服而唔食煎炸野架

我都未

你硬係要比較身體既外國人既
係要研究 就問晒所有外國人！
咁你先有實際data prove你個 hypothesis
你根本乜資料都冇咁濟
以偏概全既話 我話我幾廿年冇病過
我話香港人身體係全世界最好

你根本有邏輯謬誤

冇認知係咪代表冇先

我由細到大都唔明熱氣係乜
所以我應該從來都冇熱氣
利申：生過飛滋

樓主瞓左啦

我覺得熱氣可能係以前d 大夫警告病人唔好再食咁油，要食健康d既阻嚇用語，等個病人少心d身體

中醫角度就係
香港既水本身係偏熱
香港潮濕令體質容易變濕熱
一食熱氣野就好快唔舒服
香港人食凍野 生冷野又會變寒濕 你個消化系統有寒濕，再食熱氣野個消化系統頂唔順又係令到個人熱氣
所以香港冬天都大把人飲涼茶
大陸北方既人都會熱氣 但乾燥唔容易有寒濕
所以冬天佢地會食羊肉
但係好多香港人冬天on99食羊腩煲就搞到自己熱氣到爆炸 生曬痱滋

仲有外國既水多數都係涼d
飲食習慣都關事，愈怕熱氣愈唔食就愈容易一食就熱氣。聽過香港既南亞人由細到大食麥當勞，大個左都唔多熱氣

所以以前嶺南地區 中原人根本唔敢住
如果冇涼茶冇現代西醫其實香港唔係一個宜居既地方

因為外國啲水涼啲

利申英國留學生

係你覺得有熱氣呢樣野姐。
你舉啲例咩叫熱氣先啦

我都係
成日生飛滋都係咬親自己
但係我呀媽就話係熱氣d似會腫起 唔係點會咬到自己

點解仲有咁多人認真覆佢
睇一兩頁就知樓主係不學無術嘅垃圾
佢夠膽用身邊朋友一兩個做例子
真係嚇撚死人

外國人只係基因問題唔係點爆瘡姐，佢地咪都係會喉嚨痛，咁咪算熱氣囉
但係佢地斷症又只會話係喉嚨發炎，咪一樣會叫你介口唔好食炸野擦損個喉嚨
所以外國只係無一個term去表示所謂熱氣姐

土地問題
主食問題

大把住左香港一排既鬼都係去睇中醫醫喉龍痛，黑鬼都有。

同埋晌中環睇倒有唔少鬼去涼茶舖

有綠豆

咁多白痴陪樓主個弱智仔一齊鳩吹

痴線架而家d人

中醫理論有因地制宜 因人制宜 因時制宜
簡稱三因
的確鬼佬（歐美）體質好過亞洲人，我當初都好好奇點解咁多鬼佬會俾bb食雪糕，之後仲好健康，雪糕屬生冷，傷脾胃。可見鬼佬organs真係誇啦啦。
鬼佬會熱氣，但表現出黎病症會異於亞洲人，樓上有講過，喉嚨痛都係熱氣一種。熱氣分又幾種，肺熱 肝熱 腎陰虛等等，唔同臟腑熱都會唔同表現。如果樓豬真係有興趣研究建議睇下中醫基礎理論

先自己暗地裏假設外國人唔會有熱氣，再開post 問點解外國人唔會熱氣？？
我究竟睇緊個咩post

覺得外國啲水係涼啲+1
成日覺得香港啲水好熱氣

咪係， psychology 都好信

熱氣根本係身體宏觀狀態形容
之前試過日日食熱氣野
但做運動飲多水根本唔會生野生盛
仲有邊個話鬼佬個個炸薯條
面包意粉紅白肉蔬果分分鐘均衡過亞洲人好多
新陳代謝完全無問題所以無中國人熱氣情況
而好多鬼佬食m記 可能只係因為未發出黎
用西醫角度自由基藏係脂肪到
同埋人地食完可能又生野亦未必係返面到
所以都唔可以話佢地咩事都無

一睇樓主既回覆 就知on9 仲陪佢癲

原來外國人唔生暗瘡 長知識了

外國人燥起上黎都好黎